На этих примерах можно увидеть, что горутина без сишного кода не занимает один системный тред целиком, в то время как горутина с сишным кодом занимает системный тред целиком (что закономерно, так как планировщик го распределяет горутины поверх системных тредов, а вызов сишного кода ломает эту абстракицю).